%@Titre:Amérique Nord 2011
La vitesse de la lumière est \num{300000}~km/s.
\begin{enumerate}
\item La lumière met $\dfrac{1}{75}$ de seconde pour aller d'un satellite à la Terre.
 
Calculer la distance séparant le satellite de la Terre.
\item La lumière met environ 8~minutes et 30~secondes pour nous parvenir du soleil.Calculer la distance nous séparant du Soleil. Donner le résultat en écriture scientifique.
\end{enumerate}